施永青：中原見紅影響員工薪酬

施永青：中原見紅影響員工薪酬

施永青預計，未來樓市會向下，但跌勢較慢。黃偉傑攝

【本報訊】逆權運動進行近3個月，港府尚未回應市民訴求，近日網民廣傳寧願攬炒，亦不會中止運動。曾表態指攬炒不符合多數人利益的中原集團主席施永青（圖），昨日再就「攬炒論」開聲，他告誡年輕人攬炒不道德，而且損人害己，香港前途將盡毀。

施永青出席House 730活動後表示，攬炒會使資產蒸發，雖然年輕人沒有資產，損失的是既得利益者，但現時逆權運動帶到的負面影響，已蔓延至零售、飲食、酒店等行業，以中原地產為例，集團8月份生意額下跌六成，處於虧損狀況，嚴重影響明年員工的薪酬。

籲年輕人勿攬炒

他以比喻形容現時局勢，「一隻大船與一隻小船對頭行，大船轉彎能力唔強，小船有機會轉彎，嗰時就唔係計較行錯線嘅問題，你唔想撞，就只有細船轉。現時港府嘅選擇受北京取態影響，北京又受制於國際同大陸嘅環境，如果雙方都轉唔到彎，咁你會睇後果，睇邊個有條件作出第一步。」他重申，「攬炒都係一個主動嘅行為，但一個人只能作自我犧牲，攬炒係不道德行為，人哋有人哋選擇」。

對於逆權運動怎樣影響樓價，他說，現時政治及經濟環境都差，樓價必然有負面影響，但受辣招限制，投資者不願放盤，同時外圍經濟轉壞，亦令資金沒有撤離的出路。他預計，未來樓市會向下，但跌勢較慢，因為買賣雙方仍然處於觀望階段，擁有物業人士未有恐慌性拋售。

另外，施永青斥2億元建立網上放盤平台House 730，希望消費者在此尋找合適樓盤，現時House730有300至400間地產代理參與，現有約5萬至6萬個放盤，中原地產旗下的放盤量佔三分之一。

上一則
上一則
瓏門兩房戶低市價18%沽

下一則
下一則
硬脫歐風險升溫勢打擊英經濟 英鎊失守9.4近3年新低

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

烏克蘭, 法國等其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮, 唔割但要小心

另外可參考唔揸春袋揸輸精管方法:
[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

施蛇驚到瀨屎咁

謝施生認證

好既開始

攬炒

雖然年輕人沒有資產，損失的是既得利益者，但現時逆權運動帶到的負面影響，已蔓延至零售、飲食、酒店等行業

冇野輸 買野平左 食野平左 開房平左
點解唔攬？

條街又闊左 然後變番以前小店林立幾好呀

開唔到單係你哋垃圾

攬炒完寄番一打聖誕卡俾你慶祝下

依家既資產將來都會屬於我地

咁廢架，唔捱得

條街無哂喼阻撚住 行得好開心

賺既時候有冇講樓價唔合理

借d意減人工自己袋多d

都搵左咁多年啦
做得呢行唔係預左起起跌跌既咩
好政搵埋落雨柴架嘛

佢幾時都只係為自己
永遠贏家

買嘢食嘢平咗咁多又可以放下你班吸血鬼啲血，有咩理由唔攬炒，岀得最多聲往往都係賺得最多果啲

手上都係香港地產業
想走都冇得走
但我真係好想睇你仆街

年輕人攬炒不道德，而且損人害己，香港前途將盡毀

好天

屌你個hi 不嬲都無對過D員工好

以前賺大陸人錢又有貢獻翻社會？
依家你人工低關我撚事

死廢老 收嗲啦
咪又係啵港人血汗

預祝聖誕快樂

上大灣區啦

抗壓力咁差

快d攬炒

其實元朗啲樓咁貴都不符多數人利益
而家都元朗樓價企到咁硬證明左啲樓都係任你地有錢人玩，窮人根本冇say，所以先要攬炒

你了解唔了解啊

8/9去美國領事館請願
派人道支援/過人權法

另有大量文宣推人權法
請瘋狂tweet and retweet

市道好壞你都係賺到盡㗎啦

祝你年年都聖誕快樂

Noted with thx

聖誕快樂

方向正確

咪嘈啦 跌到沙士價再call我

落實唔大訴求咪得
你估我地想攬炒?

fuck yeah

應該捐己利人，窮人同弱勢做聖人
犧牲自己既權利同基本生活環境，貢獻權貴

佢都on99，佢唔犧牲自己

做生意一定贏嫁咩？咁你咪好撚易玩？

唔應該計較行錯線問題？
聖施你咁就政治唔正確啦

加持~

「攬炒都係一個主動嘅行為，但一個人只能作自我犧牲，攬炒係不道德行為，人哋有人哋選擇」
佢真係好驚攬炒方向極正確

咪係
攪炒都要請示既得利益者就唔叫攪炒啦
施生一世傻9

炒樓炒左十幾年到今日見紅就賴攬炒
全香港人養撚埋你好唔撚好啊

你都on9 你唔叫政府回應訴求？

6月到而家 越嚟越多人認識同認同攬炒概念
正面有抗爭者連登仔攬炒巴等人行動
反面都有中共港共同有錢佬幫手宣傳

證明大家做嘅嘢已經初見成效

呢間野加薪加得少
底薪又少
成日加薪時話一年有四次bonus
計返加好多

但冇諗過又唔係以前巿旺嗰時
0.0x個月bonus都出過

其實佢地先唔驚，睇死我地乜都做唔到
如果唔係割都割唔切再調轉槍頭啦

做唔到咁都係因為我地太失敗
要努力啊手足💪🏻

做生意 好天斬埋落雨柴都唔識？ 洗唔洗我教你呀 老屎忽

驚呀？
驚就唔好返工

小船講左唔轉，你大船唔好撚轉，一齊沈啦屌你老母

10年牛市 加左幾多人工比d細

地產狗咁好打，會唔會組隊打示威者？

之前搵夠就執左佢啦

我都想佢死好耐啦

開始講呢啲即係開始入肉，要繼續施壓

求吓大家，暫停鑽牛角尖睇多啲評論

施永青出席House 730活動後表示，攬炒會使資產蒸發，雖然年輕人沒有資產，損失的是既得利益者，但現時逆權運動帶到的負面影響，已蔓延至零售（藥房）、飲食（專做支那人生意既酒樓）、酒店（支那人住既酒店）等行業，以中原地產為例，集團8月份生意額下跌六成，處於虧損狀況，嚴重影響明年員工的薪酬。

敵人開口反對了

佢唔係講過要養一班廢柴 留返經濟差個時炒？

吸左咁多年血

有乜同林鄭講
Our hands are tied

攬炒開始了

我又唔係中原員工

係你班商家佬驚姐，而家根本成個社會生態開始正常返，所有野平返，

開始集中返本地市埋，藥房/地産鋪執一大半。轉返d 本地特色既店舖，咁至回復返當年既水準

關我撚事

賺左咁多年錢，要還架

你減7成咪開到單囉

佢班友呢十年賺超多

唔好話大船，島你都好同我轉彎
唔係既後果自責

收爹啦

回應5大訴求咪無事囉

中原好撚多藍
只可以話 抵撚死

我要攬炒

大船唔轉彎，要細船轉彎先，如果唔係細船會粉身碎骨
挑，撞完之後荒你隻閪船唔會跟住沉
咁撚霸道，唔撚轉彎，市民係無武器同政府鬥，有ge，只係自己條爛命，參與得ge就唔會驚炒

施永青咁慈悲 減自己咪得囉

關唔關我事？

話就話係攬炒
其實係損人利己 爽

少撚左好多蝗呀

附送:
酒店爆房100蚊都唔洗
了解到本土小店

攬炒從來都係商家佬仆街

見紅咪啱囉
提醒你有要慶祝聖誕快樂

攬炒已經係我地共識
好多人都廢事繼續宣傳

屍生宜家係咁同佢d受眾幫我地宣傳
我好想同佢講聲多謝

咁咪幾好

施永青，聖誕快樂！

佢愈悲觀我地就愈樂觀

呢啲炒賣房產既人同食人血饅頭有咩分別
唔係話佢地唔應該存在 但佢地同金鋪藥房名牌店細酒店一樣 根本就失去左平衡 佢地真係有開咁多分店既需要咩 全部都係服務單一自由行市場 根本呢個市場係泡沫 強行膨脹左咁耐爆都好正常啫

其實講咁多嘢就係想justify自己剝削員工既行為

AA狗根本應該在世界滅絕

年輕人沒有資產

咩意思呀

有賺唔見有人工加？

垃圾地產商

其實話就話年輕人攬炒 但最受影響嘅都唔係年輕人

返屋企寫聖誕卡啦死廢老

中原好撚多藍屍

香港有難仲想獨善其身？？一係躝出香港一係攬炒無其他

繼續

聖誕快樂呀，呀～施生

賺支那人錢我又冇份
仲要搞到周圍污煙瘴氣
老實說 我唔覺得係攬炒
我都冇野輸

中原如果你地班有錢佬肯企係香港抗爭者果邊一早就光復左香港啦

你開唔到單返黎做乜撚野

不嬲計佣
影咩響

唔係咩叫攬炒呀

[曱甴出沒] 馬鞍山廣場-中原地產

攬炒係為將來, 我地只係成本

抵死

lm

敵人反對的 我們就該擁護

支持攬炒

呢條仆街成日一影響佢生意叫哂春咁
希望佢早日收皮日後冇機會叫

屌佢老母一個商場十間地產
唔識執左佢咩
而家香港人唔要你地產舖
收皮啦

我諗大家都受夠成街地產鋪嘅日子

唔執啲fg點買樓

地產狗之日常（要開聲聽）

抵啦吸血鬼！！！

重點：返屋企打J

正呀

美國船大定中國船大？

攬炒會使資產蒸發，雖然年輕人沒有資產，損失的是既得利益者，但現時逆權運動帶到的負面影響，已蔓延至零售、飲食、酒店等行業，以中原地產為例，集團8月份生意額下跌六成，處於虧損狀況，嚴重影響明年員工的薪酬。

笑死，你都講咗重點，我哋冇嘢輸

上半年賺14億呀DKLM..
做地產搵到錢個堆SALES全部都無咩學歷, 但又搵到比起大學生更好既收入, 所以呢班人唔做呢行轉行係食得屎, 所以心態全部仆街黎, 人地幫你爭取自由, 佢覺得人地阻佢搵食..無社會道德, 只會諗自己

食屎啦 自己無錢賺 就話抗爭者不道德

食屎啦，香港經濟好果陣，市民又唔見有咩好
你班既得利益仆街仔，淨係識剝削打工仔同出賣香港人，香港廿年就搞成咁，睇下工聯會同民建聯班垃圾，再睇下邊個成日支持佢地
咩野張華峰鄭永舜果d ,你地冇一個係無辜

攬炒係不道德？
咁你地賺撚埋咁多 吸乾香港市民又好道德？？

再嘈寄一千張聖誕卡比你

冇錢出糧，但有錢開新鋪
新北江開左新鋪位

如果攬炒搞唔到你
咁點解你要出聲叫人唔好

驚就唔好做生意

「一隻大船與一隻小船對頭行，大船轉彎能力唔強，小船有機會轉彎，嗰時就唔係計較行錯線嘅問題，你唔想撞，就只有細船轉。」

即係咁，就係因為有好多小船明明佢錯都讓9佢，甚至幫佢護航，搞到佢越黎越惡

然後，反正無佢符，我寧願支持勇敢地撞埋去，如果真係可以影響到佢，直頭賺左

我地而家就係要用隻細船撞穿部大船一個大窿等佢沉啊

關我地咩事你減人薪

政府從來都係小船囉 好無

炒人囉垃圾屍永青

驚到連續幾日都出黎鳩up

「他告誡年輕人攬炒不道德」

出左黎做野個班都未驚過

你班契弟爛仔都食得皇米多

全民抗爭，長久戰、拖垮邪惡、打倒腐敗

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪、減少淘寶
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點咆哮！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
5. 不要說推，試著將呢段訊息copy and paste嚟推post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 每星期做孝子，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 每星期去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股、少掂中港股票
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.04

你咪減 d人咪走
正常經濟活動有乜撚新聞價值
間間咁報咪好撚唔得閒

關我撚事呀

聖誕卡

撞啦 兩隻船都無我份 關我撚事

所以佢的言論唔中肯

因為到時候你無收入，就算啲野平咗，你都無錢買

自己唔好出糧
共渡時艱

聖誕快樂， Merrrry X'mas

呢啲既得利益者真係好撚嘔心

關我撚事，d樓全部俾大陸人買

關我撚事咩

證明要繼續努力攬炒落去

你都on9既，經濟好個時你地又為年青人做過咩黎，個d 政策全部為做而做，出黎做個樣俾人睇，經濟差我就啱啱起步，我有咩要驚

利申95巴，從事建造業

好驚咁bo

佢真係好驚攬炒

敵反我擁

小船超載，轉彎會翻艇

「攬炒都係一個主動嘅行為，但一個人只能作自我犧牲，攬炒係不道德行為，人哋有人哋選擇」

翻譯：你死你事我唔會理，咪撚攬埋我死我會好嬲

所以大家識做

as

即係做岩左啦

就係想你班撚樣仆街最怕你死透，最好死唔斷氣

賺左十年 虧損一個月就叫晒救命

損人害己就俾你鬧，你地產佬為搵錢損人利己又點計？

自己無生意就瀨鳩人
賺到錢又唔見你攞出黎大家分

姐係樓市又有得升啦!
巴絲們繼續努力!

我唔要你比返兩粒魚蛋我，我係要你攞走佢戈兩粒呀

損人，不過唔害己喎
我都無嘢可以輸

哦

從來一個地方經濟好最大影響都係班有錢佬

睇下日本幾十年前爆左 e加咪一樣好食好住

所以話呢 支持攬炒

屌佢啦
賺錢有冇分過俾香港人

咩攬炒，炒咗你哋咋嘛

成間執柒佢啦

食屎啦地產狗

怕咩姐
自家製中原指數永不下跌
剛性需求 長線向上麻

而家講呢啲都唔知佢驚咩

應該叫人幫襯中原買多兩層麻

我真係好開心呀，你呢？.jpg

收皮啦地產奸商，好市壞市都有交收，自己垃圾就怪個市，大把樓花大賣，唔好話比政府養撚壞左你個胃？奸招做唔少等報應啦，

我又無樓揸手
樓市升跌關我撚事

無錯 就係想拉班 既得利益者落嚟 我哋食屎 你哋都要一齊食 共享大灣區 榮耀

跌下添啦再 屌你老母

未到聖誕都要寄張咭比佢賀一賀佢

200萬一個月
威

你班地產狗減人工關我咩事？
又唔係我減人工

施永青出席House 730活動後表示，攬炒會使資產蒸發，雖然年輕人沒有資產，損失的是既得利益者，但現時逆權運動帶到的負面影響，已蔓延至零售、飲食、酒店等行業，以中原地產為例，集團8月份生意額下跌六成，處於虧損狀況，嚴重影響明年員工的薪酬。

究竟明唔明咩叫攬炒

關我撚事，佢個行業無左都無問題

地產狗仆街啦

之前吸咗咁多血，依家嘔返出嚟啫，

佢自己幾時見紅先

On9 蝕錢懶人，賺錢有無派街坊啊